日本陸上自衛隊將配備運輸艦 建構琉球群島補給供應網

由於中國近期在東海一帶動作頻頻，陸上自衛隊近年增設專精於兩棲作戰的「水陸機動團」，強化九州及琉球群島的防衛能量。日媒近期報導指出，日本政府計畫在2024年為陸上自衛隊成立「海上運輸部隊」，並增加3艘中小型運輸艦，建構離島間的後勤補給供應網，或是用於運送水陸機動團。

根據日本《共同社》報導，中國在本月1日施行《海警法》，允許海警局船隻使用武器，日方對此則希望透過提高運輸能力來強化陸上自衛隊的應對能力，加上海上自衛隊的大型運輸艦並沒辦法在離島地區的小型港口停靠，因此建造中型和小型運輸艦成為當務之急。

多名日本政府人士透露，陸上自衛隊將新增3艘中小型運輸艦，一艘是比海上自衛隊「大隅級」運輸艦更小的中型運輸艦，預計排水量為2000噸，另外兩艘則是排水量400噸的小型運輸艦，預計在2022年度預算申請中列入建造費用，同時這也是陸上自衛隊首次配備運輸艦，海上自衛隊屆時將向陸上自衛隊提供經驗指導。

另外，陸上自衛隊將在2024年成立「海上運輸部隊」，串聯宮古島飛彈部隊、與那國島沿海監視部隊等陸上自衛隊部隊間的戰力。

早排睇左呢套野, 唔知扮豬定點
心態 戰意都未READY 有排執

日本 日本

天皇陛下万歳

日本陸上自衛隊將配備運輸艦
即係唔打算依靠海上自衛隊？

日本陸軍同海軍, 百多年嚟都係山頭主義

哂鳩氣啦
支那日日入佢個海域輕輕鬆鬆呵屎呵尿都唔撚出聲
上年仲作個日本海讓埋比人

令和秋津丸

呢套嘢真係左膠到極點

鬼叫水陸機動團歸陸自管咩
美國陸軍其實都有啲小型運輸船

副長最難頂
唔知係咪軍人黎

万歳